川普打破美慣例 中國網友怒轟「打過台灣海峽」 無想流流星拳

引述《TKC4062 (The dark knight)》之銘言：
: 德性論：川普把政治不正確進行到底，算不了什麼，蔡英文碰瓷兒，防不勝防。建議直
: 接扔個導彈過去警告一下，順便看看川普的反應。

其實說川普不重視政治正確, 也真的做了, 那麼我們也可以合理地推
斷, 未來幾年大家想要過得安安穩穩的話, 那就不要想了, 兩岸的局
勢必然會升溫, 某些人, 特別是統派應該怕得要死了吧?

川普這樣接了臺灣總統的電話, 直接就說「臺灣總統」, 既不避忌臺
灣兩字, 也不避忌總統兩字.

而那大概表示, 他在發言之前, 並沒有想過要諮詢或理會, 那些保守
的幕僚, 畢竟正常來說, 他們會建議. 不要在一些言語上, 刺激到中
國, 這很可能沒有甚麼利益但會引起外交風波, 可免則免.

川普就很明顯沒在鳥, 任何說話或小動作會引發外界猜測, 或者讓十
三億人民的感情受傷害, 他們的心碎到變成電解質, 天天上環球時報
的頭條, 他應該也沒有在乎過吧?

因為他不在乎, 所以他未必親臺, 但是他大概會不斷做出一些讓中國
面子掛不住的行為, 或者發表這樣的言論. 實際上對於臺灣有沒有好
處其實是不知道的, 那不是真切的經濟援助, 也不是有效的軍事保證
, 沒有幫助臺灣但一定會惹毛中國.

客觀來看, 川普的言論, 是打擊了任何棄臺論者, 或者統派, 或者相
信川普對中國有利的人的面子 (但不包括那種「川普是白痴美國會完
蛋所以中國一定強」的一廂情願型) , 基本上就是讓很多人對於中臺
統一的信心更動搖, 而更傾向相信臺灣現正走向獨立.

在輿論上, 這代表中國那種說大趨勢走向統一, 中國將會以經濟控制
包括臺灣內的世界, 這個論述受挑戰. 故此, 為了政治的原因, 中國
實在很有理由在未來幾年, 用力的打壓臺灣, 在臺灣製造各種沒信心
和內亂, 去佐證一件事: 臺灣沒有了中國, 經濟就會不行, 人民生活
困苦, 而且內鬥頻繁, 既然臺灣明顯已走向獨立的道路, 那全中國的
人民都必須要認為臺灣是選擇了錯誤的道路.

吃不到的葡萄一定是酸的, 統一不了的臺灣一定要是敗落愚蠢的.

可以預見未來幾年, 中國很可能以各種手段, 在臺灣製造經濟和金融
的信心動搖, 這自然包括一貫以來的外在恐嚇, 以及傳媒造勢, 使臺
灣人相信臺灣沒有中國的市場將會活不下去. 當然包括陸客. 並不斷
的誇張臺灣經濟的各種毛病, 使大家真的覺得自己活在鬼島.

可怕的是內在, 眾多中國在臺灣已經控制的資本, 很可能會刻意的接
受政治任務, 在臺灣興風作浪, 製造麻煩. 很簡單, 他們可以做生意
做到在臺灣賠錢, 然後在中國那邊給回他好處補償就是了. 中國最多
的是不正常的錢(當然, 政府印錢再決定派給誰的「計劃經濟」), 為
了政治目的, 用不正常的方式做生意.

臺灣經常強調「鮭魚返鄉」的時候, 有沒有考慮過, 那些長期在中國
經營生意過的資本, 已經被中國那邊收編或直接間接控制了? 回來臺
灣是否有想過要染指重要的產業, 然後在裡面執行政治任務? 來自中
國的資金也好, 從中國回來的資本也好, 這應該是臺灣必須注意的事
情, 臺灣要留意的帶著政治目的金融經濟滲透. 這在未來幾年是非常
可能發生, 財金事故很可能會接連爆發, 目標是摧毀臺灣的經濟信心
, 甚至是摧毀臺灣的經濟, 再一度像之前一樣, 以「沒有中國活不下
去」的理由, 主動說被統一就好.

還記得之前三四年有一堆人在八卦版, 不斷的散佈言論, 講甚麼回歸
了薪水就會改善? 這些人雖然今天好像消失了, (也許是因為經費來
源被人卡掉了吧) 但是這種完全配合中國官方口徑的說話, 用意是頗
為明顯的.

川普這樣說話確是有利有弊, 臺灣可以成為美國很好的顧客, 但是中
國的敵意和想要搗亂的想法, 我想臺灣真的是避不了, 應該好好的有
心理準備, 盡可能保持信心而不要被動搖.

至於那些從中國過來的資金, 臺灣的政府應該成立專責的組織去處理
和監視一下, 保障他們是沒有政治目的營商, 我想應該是是合理不過
的事情.

支那畜唔打正柒頭死全家

打攞

相信就算十個美國都唔係支那 既對手

侵仔走數真漢子

你地支那人搞撚掂你地嘅淫民斃先啦，仲話整爆台灣經濟

雜種做唔使你教